沉在海中的人（劇本初稿）

寳華與普通人一樣，幼稚園，小學，中學到大學然後進入沉重而無限的社會班。
唯一令他慶幸的是他有一個非常好的朋友是在小學就認識，十七歲的夏末，在那個沒有壓力，快樂有著美好向往的時候，他們的情誼越來越深，一人一部脚踏車，就直接開始一段旅程，在沿海一條沒有任何車輛的公路上，一切都顯得寧靜，微風初起，寶華伸出一隻手，風在他的指縫間流過，將他捲曲的頭髮輕輕拂過。伴隨著海的聲音，脚踏車發出的聲音，一切都顯得格外安詳。
寶華和德文在公路一旁的斜坡停下，推著脚踏車有點生疏的踩著崎嶇的石階下去沙灘，他們把脚踏車撇下，向著海的方向走去，看著海，感受著海風的輕撫，聽著海呼吸的聲音。
寶華對著德文説道：德文，如果海裏面住著一個人，那他應該非常非常傷心吧？對了，你以後想做什麽？我以後我想變得很出名，我想全世界都認識我。
他臉上擠出期望的笑容。
德文：我也不知道，我想去日本，我喜歡那裏，在電視上整天看到那裏很美，靠海，所有的人，事，物令我覺得向往。我們也許可以一起去。
寶華：日本啊？！也可以，那我們説好了，以後一起去日本。
他們倚坐在沙灘上被海水吹上來的枯木旁，吹著海風，這是一個安詳的夏末時分。
很多年過後，寶華默默的長大成人，像其他所有人一樣，他沒有變成自己想成爲的樣子，在電台工作唸著別人寫的東西，空殼般的活著，在那次海邊的訴説后的一年德文離開了這個世界，他沒有情緒，只是記著這個人，放在了鐵盒裏，鐵盒的鑰匙他找不到了，沉在盒子裏的東西，慢慢生鏽。
一次深夜電台節目，寶華放空了，仿佛稿上別人寫下的文字一點一點消失，他對著mic說道：今天在擁擠的地鉄上，三十三嵗的我，在人群中渾渾噩噩的刷著臉書，ig. 早已成爲大人的我，照理説不願再回去 “那段日子“，那段沒有夢想，沒有錢，沒有一技之長的日子，如今看來卻閃閃發光，在他的面前，我不想當個誠實的人，我想成爲讓自己憧憬的人。
工作人員打一打響指，寶華回過神來對著mic：那我們今晚的主題是，千禧年金曲回憶。第一首，在目黑區mos burger 的邂逅，周國賢的目黑~ （音樂響起）

脚腳踏車
三十三嵗歲
地鉄鐵

寫景係幾靚, 要小心錯同簡體字
加油